領展稱車場違地契報道失實 將向傳真社發律師信

傳真社昨日發表報道，指領展旗下超過14,500個停車位，未有限制只供地契列明人士使用，反而推出泊車優惠吸引區外人士。若地政總署就此向領展收取短期豁免費，每年將涉及1.63億元。領展昨日回應，稱對失實報道感到失望，今日再發稿稱將向傳真社發律師信，嚴正追究失實陳述所導致的商譽損失。

涉逾萬停車位 豁免費可達每年1.63億

傳真社昨日的報道，以《領展逾萬時租車位或違地契經營 涉豁免費年達1.63億元》為題，指領展停車場疑違返地契，出租予街外人使用，報道獲多個主流媒體如香港電台、有線新聞、《蘋果日報》等採用。

報道指領展旗下192個有提供時租的停車場，其地契列明車位是供住戶、佔用人及其訪客使用。這些停車場大部分只在閘外告示牌上，以極細小的字體提醒用家地契要求，不過停車場管理員卻不會查核車主身分。有管理員甚至向記者表明，停車場對時租用戶的身份並無任何限制，聲言「只要有空位，任何人士都可以泊車」。

不少的停車場都有推出泊車優惠，其中東涌逸東邨推出了「長期停泊優惠」，宣傳海報上有「香港國際機場」指示牌及行李箱，疑似是要吸引外遊人士使用停車場服務。

傳真社稱，政府曾指領展就出租停車位予非地契列明人士使用，須繳交短期豁免費用，按2010年領展曾被追收的豁免費，一個車位平均每年涉及約11,290元。不過領展在過去8年僅就一個車位申請豁免，推算其他泊位豁免費年達1.63億元。

領展聲言發律師信 未解釋泊車優惠等疑慮

報道刊出後，領展接連發新聞稿反擊。領展昨日指時租車位與月租車位使用人士只要符合相關法律條文規定，並不涉及補地價等，對於欠缺法律基礎的失實報道感到十分失望。

今日領展再發新聞稿，表明將發出律師信。領展否認只曾就一宗個案補地價，指截至9月共有93 宗有關停車場的短期豁免書申請，主要涉及更改車位的數目、類別，及容許提供部分車位予非當邨住戶或地契指明以外人士使用，申請已獲地政總署批核。

領展又因應地區需要向地政總署申請短期豁免並繳付豁免限制費用，將貨車泊位租予巴士停泊。現時旗下獲地政總署批准約400個貨車位，惠及傷健人士、社福機構與及學童，另公司亦額外申請豁免增加旗下電單車泊位達140多個。

領展表示，旗下停車場已按地契要求，於入口當眼處的收費表清晰註明有關規限，同類安排亦為本港絕大部份停車場所採用，亦一直要求停車場管理公司職員，嚴格遵守有關規定，並會再度提醒職員嚴格按照有關規定向訪客提供資訊。

不過領展今日的回應中，並未有正面回應是否有前線停車場職員，容許「任何人士」使用停車場。新聞稿亦沒有解釋，推出各項泊車優惠是否為了吸引區外人士使用。

註：標題曾被本人改寫，以免爆字

email 律師信

諗起律師信任出嗰啲service plan

傳真社回應

推

In 傳真社, We trust

話明傳真社，緊係會用fax收信啦